# OPAP-JP コンテンツ利用規約（第1.0版）

OPAP-JP コンテンツ利用規約（第1.0版）（以下「本規約」といいます）の適用が明示されて当ウェブサイトで公開している情報（以下「コンテンツ」といいます。）は、どなたでも、以下の条件を遵守することを条件として、複製、公衆送信、翻訳・変形等の翻案等、自由に利用できます。商用利用も可能です。

* コンテンツを、OPAP-JP以外の者やその意見について、OPAP-JPが承認・支援・後援・賛同・支持等をしていることを表示するために用いてはいけません。

* 翻案・変形等がされたコンテンツについて、そのような翻案・変形等があるにも関わらず、翻案・変形等が無いものと誤認されたり、翻案・変形等の出所がOPAP-JPであると誤認される表示を行ってはいけません。

* コンテンツを利用する場所において出典を記載する必要があります。出典の記載方法は以下の例を参考にしてください。

（出典記載例）
1. コンテンツを改変せず利用する場合の記載例
```
（推奨）
・出典：「こうしす！」  ©OPAP-JP contributors　(https://opap.jp/contoributors )
（簡略版）
・出典：OPAP-JP 
・©OPAP-JP
　など
```
2. コンテンツを翻案・変形等して利用する場合の記載例
```
（推奨）
・「こうしす！」©OPAP-JP contributors　(https://opap.jp/contoributors )をもとに○○が改変して作成
　（簡略版）
・原作：OPAP-JP　改変者：○○
・原作・改変元：OPAP-JP
　など
```
